黃秋生形容羅志祥與粉絲關係：蒼蠅與屎

信息時報訊 黃秋生今年6月在微博一句“羅志祥是誰？”，引來羅志祥(小豬)粉絲圍攻﹔最後，小豬就粉絲的行為向黃秋生道歉。無線日前播出節目《最佳男主角》訪問黃秋生，他未回避惹火話題，保持“我不知羅志祥是誰”的態度，更以“蒼蠅與屎”比喻事件。節目播出後，“小豬迷”齊齊反擊他是“生抽王”(揩油王)，還指他翻炒話題是“生抽豉油炒飯”，叫他翻滾吧！

自稱不是人名字典

據香港媒體報導，黃秋生在節目《最佳男主角》中再被問及幾個月前跟小豬粉絲的罵戰，他笑說：“我當然知道劉德華是誰，不過羅志祥是誰？我怎知道？妳要我復述他的名字……羅什麼？”黃秋生表示演藝界有很多人，他不是字典，不認識誰並不奇怪。

揶揄“小豬迷”像智障

黃秋生更揶揄小豬的激進粉絲：“一個很瀟灑的偶像，支持者卻像智障，這像話嗎！”他又說了一個比喻故事，蒼蠅見到一堆屎，蒼蠅蜂擁而上，當有人行過時，蒼蠅很仇視人，好像怕別人會搶屎，這是很可笑。

不過，他此次的言論並未引發“小豬迷”激烈論戰，衹有部分網友在他的微博留言，罵他為老不尊，不放過後輩，不尊重人是王八蛋。有網友形容黃秋生是“生抽王”(揩油王)、“翻滾吧！生抽豉油炒飯！”，亦有人以“老抽王”的照片取笑他。相信黃秋生預料到小豬粉絲的激烈反應，但他也懶理了。對此，小豬的經紀人蔣承縉前日則說：“很多事公道自在人心，無須特別理會，謝謝。”東東

鏈接

今年6月與羅志祥粉絲微博“開火”

今年羅志祥與周杰倫粉絲展開罵戰，事情始于羅志祥在演唱會與媽媽親吻後，遭疑似周杰倫粉絲嘲笑他是“亂倫祥”，隨即掀起兩方粉絲罵戰。5月31日，周杰倫干爹黃秋生在微博說：“最近有很多評論，但羅志祥是誰？”黃秋生一句“羅志祥是誰”，被卷入羅志祥與周杰倫的粉絲罵戰中。黃秋生開始還心平氣和解釋聽過“小豬”，衹是不知他的真名叫“羅志祥”。豈料依然被攻擊，6月1日，他忍無可忍地在微博以連珠炮發粗口回敬，氣憤地說不認識“羅志祥”有罪嗎？羅志祥後來開腔呼吁粉絲冷靜，並向黃秋生道歉，事件才得以平息。

好難想像啲粉絲真人係點生活
成隻玻璃心小粉紅咁

秋生哥當年行得太前
貫中哥當年棒棒堂又係

鬧人生秋炒飯有咩侮辱

可能一早知內幕

唔出奇 生抽黃以前拍咁多電影 中港台都齊曬 實識落大把人

同NMSL一樣

羅志祥今鋪可以同秋生爭奪最佳影帝

一個很瀟灑的偶像，支持者卻像智障，這像話嗎！

各路fans請對號入座

棒棒堂都有人被中國祥迫害 （威廉）

秋生
好想比佢屌。。。

識人鐘意佢成日話小豬係我公
原來是求約炮

完全唔覺棒棒堂有咩問題

d女就係鐘意呢d男人，有乜計

唔係演唱會假唱咩

經過今次仲有邊個唔識羅志祥

生秋王識羅志祥未？

好mean 但又好中, 好明顯本身好憎小豬

媽的貢丸